{"award_age":73.0,"bio_image":null,"category":"Literature","country":"Spain","date_of_birth":"1916-05-11T00:00:00.000Z","date_of_death":"2002-01-17T00:00:00.000Z","gender":"male","image_urls":[],"link":"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Camilo_Jos%C3%A9_Cela","mini_bio":"<p><b>Camilo Jos\u00e9 Cela y Trulock, 1st Marquis of Iria Flavia<\/b> (<small>Spanish:\u00a0<\/small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Help:IPA_for_Spanish\" title=\"Help:IPA for Spanish\">[ka\u02c8milo xo\u02c8se \u02c8\u03b8ela]<\/a><\/span>; 11 May 1916 \u2013 17 January 2002) was a <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Spain\" title=\"Spain\">Spanish<\/a> novelist, short story writer and essayist associated with the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Generation_of_%2736\" title=\"Generation of '36\">Generation of '36<\/a> movement.<\/p><p>He was awarded the 1989 <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature<\/a> \"for a rich and intensive prose, which with restrained compassion forms a challenging vision of man's vulnerability\".<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Camilo_Jos%C3%A9_Cela#cite_note-1\"><span>[<\/span>1<span>]<\/span><\/a><\/sup><\/p>","name":"Camilo Jos\u00e9 Cela","place_of_birth":"Padr\u00f3n, Galicia, Spain","place_of_death":"Madrid, Spain","text":"Camilo Jos\u00e9 Cela , Literature, 1989","year":1989.0}