{"award_age":64.0,"bio_image":"full\/fc0a9c723baacb64f6d8ccfc448ad9e4c8b43be7.jpg","category":"Peace","country":"Sweden","date_of_birth":"1866-01-15T00:00:00.000Z","date_of_death":"1931-07-12T00:00:00.000Z","gender":"male","image_urls":["http:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e8\/Nathan_Soderblom.jpg\/185px-Nathan_Soderblom.jpg"],"link":"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Nathan_S%C3%B6derblom","mini_bio":"<p><b>Lars Olof Jonathan S\u00f6derblom<\/b> (<small>Swedish pronunciation:\u00a0<\/small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Help:IPA_for_Swedish\" title=\"Help:IPA for Swedish\">[\u02c8n\u0251\u02d0tan \u02c8s\u00f8\u02d0d\u025brbl\u028am]<\/a><\/span>) (15 January 1866 \u2013 12 July 1931) was a <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Sweden\" title=\"Sweden\">Swedish<\/a> clergyman. He was the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Church_of_Sweden\" title=\"Church of Sweden\">Church of Sweden<\/a> <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Archbishop_of_Uppsala\" title=\"Archbishop of Uppsala\">Archbishop of Uppsala<\/a> between 1914-1931,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Nathan_S%C3%B6derblom#cite_note-1\"><span>[<\/span>1<span>]<\/span><\/a><\/sup> and recipient of the 1930 <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Nobel_Peace_Prize\" title=\"Nobel Peace Prize\">Nobel Peace Prize<\/a>. He is commemorated in the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Calendar_of_Saints_(Lutheran)\" title=\"Calendar of Saints (Lutheran)\">Calendar of Saints<\/a> of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Lutheran_Church\" title=\"Lutheran Church\" class=\"mw-redirect\">Lutheran Church<\/a> and in the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Calendar_of_saints_(Episcopal_Church_in_the_United_States_of_America)\" title=\"Calendar of saints (Episcopal Church in the United States of America)\" class=\"mw-redirect\">liturgical calendar of the Episcopal Church (USA)<\/a> on July 12.<\/p><p>S\u00f6derblom was born in a village called Tr\u00f6n\u00f6, today <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%B6derhamn_Municipality\" title=\"S\u00f6derhamn Municipality\">S\u00f6derhamn Municipality<\/a>, <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/G%C3%A4vleborg_County\" title=\"G\u00e4vleborg County\">G\u00e4vleborg County<\/a>. His father was a priest and a devoted Christian with a strong personal faith.<\/p><p>He enrolled at <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Uppsala_University\" title=\"Uppsala University\">Uppsala University<\/a> in 1883. Although not initially convinced what he wanted to study, he eventually decided to follow in his father's footsteps. On returning from a journey to the U.S., he was ordained priest in 1893.<\/p><p>During the years 1892 and 1893, S\u00f6derblom was first vice president and the president of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Uppsala_Student_Union\" title=\"Uppsala Student Union\">Uppsala Student Union<\/a>.<\/p><p>In 1912, he became a professor of <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Religious_studies\" title=\"Religious studies\">Religious studies<\/a> at <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Leipzig_University\" title=\"Leipzig University\">Leipzig University<\/a>. But already in 1914, he was elected as <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Archbishop_of_Uppsala\" title=\"Archbishop of Uppsala\">Archbishop of Uppsala<\/a>, the head of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Church_of_Sweden\" title=\"Church of Sweden\">Lutheran church in Sweden<\/a>. During the First World War, he called on all Christian leaders to work for peace and justice.<\/p><p>He believed that church unity had the specific purpose of presenting the gospel to the world and that the messages of Jesus were relevant to social life. His leadership of the Christian \"<a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Life_and_Work_(conference)\" title=\"Life and Work (conference)\" class=\"mw-redirect\">Life and Work<\/a>\" movement in the 1920s has led him to be recognised as one of the principal founders of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Ecumenism\" title=\"Ecumenism\">ecumenical movement<\/a>. His was instrumental in chairing the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/World_Conference_of_Life_and_Work\" title=\"World Conference of Life and Work\">World Conference of Life and Work<\/a> in Stockholm, in 1925. He was a close friend of the English ecumenist <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/George_Bell_(bishop)\" title=\"George Bell (bishop)\">George Bell<\/a>.<\/p><p>He was the pastor at the church that Alfred Nobel went to and in 1930 was one of the recipients of the Nobel Prize.<\/p><p>After his death in <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Uppsala\" title=\"Uppsala\">Uppsala<\/a>, <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden<\/a>, in 1931 his body was interred in <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Uppsala_Cathedral\" title=\"Uppsala Cathedral\">Uppsala Cathedral<\/a>.<\/p>","name":"Nathan S\u00f6derblom","place_of_birth":"Tr\u00f6n\u00f6 (today  S\u00f6derhamn Municipality ),  G\u00e4vleborg County","place_of_death":"Uppsala , Sweden","text":"Nathan S\u00f6derblom , Peace, 1930","year":1930.0}