{"award_age":47.0,"bio_image":"full\/b0bfd78d98540360e183f5f29efb01c3cef31432.jpg","category":"Peace","country":"Costa Rica","date_of_birth":"1940-09-13T00:00:00.000Z","date_of_death":null,"gender":"male","image_urls":["http:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/d\/d8\/%C3%93scar_Arias.jpg\/220px-%C3%93scar_Arias.jpg"],"link":"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/%C3%93scar_Arias","mini_bio":"<p><b>\u00d3scar Arias S\u00e1nchez<\/b> (born September 13, 1940 in <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Heredia,_Costa_Rica\" title=\"Heredia, Costa Rica\">Heredia<\/a>, <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica<\/a>) was <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/President_of_Costa_Rica\" title=\"President of Costa Rica\" class=\"mw-redirect\">President of Costa Rica<\/a> from 1986 to 1990 and from 2006 to 2010. He received the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Nobel_Peace_Prize\" title=\"Nobel Peace Prize\">Nobel Peace Prize<\/a> in 1987 for his efforts to end the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Central_American_crisis\" title=\"Central American crisis\">Central American crisis<\/a>.<\/p><p>He is also a recipient of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Albert_Schweitzer_Prize_for_Humanitarianism\" title=\"Albert Schweitzer Prize for Humanitarianism\">Albert Schweitzer Prize for Humanitarianism<\/a> and a trustee of <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Economists_for_Peace_and_Security\" title=\"Economists for Peace and Security\">Economists for Peace and Security<\/a>. In 2003, he was elected to the Board of Directors of the <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/International_Criminal_Court\" title=\"International Criminal Court\">International Criminal Court<\/a>'s Trust Fund for Victims.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/%C3%93scar_Arias#cite_note-1\"><span>[<\/span>1<span>]<\/span><\/a><\/sup><\/p>","name":"\u00d3scar Arias S\u00e1nchez","place_of_birth":"Heredia, Costa Rica","place_of_death":null,"text":"\u00d3scar Arias S\u00e1nchez , Peace, 1987","year":1987.0}